[職工盟落格疑雲］勞工權益基金並不獨立存在？？

［婊揚好人好事］自從前日開始，專頁裡多了一班人跟我和職工盟在吵，起初我禁了幾個言，隔了一天後，我才發現原來他們根本不是來鬧事，而是來引導我思考，我想通了後，就開始感謝這一班導師了。

首先，大家睇下第一個hater，佢同我講「英國罷工基金都係用呢種運作方法」，謝謝你！我怎麼沒想到呢？要質疑一個組織做得好唔好，梗係要睇下外國其他工會係點運作架啦！我咪睇下英國的罷工基金點運作囉，上網一查，咦？人地Unite the union工運組織呢，自己成個組纖嘅核數年報，除左會因為政府要求而擺上政府網站俾公眾任查之餘，仲會自願擺埋上自己個官網任大家查架！但係呢，唔知點解，我上左職工盟嘅官網，發現職工盟及勞工權益基金(罷工基金)的核數報告根．本．無．擺．過．上．網！點解嘅？我見各位工運達人咁鍾意教育我，講外國啲組織點點點，咁點解大家講要學外國工運組織咁為後續的工運存錢，但又唔學埋外國組織咁開誠布擺條數出黎俾大家睇嘅？點解嘅？點解學人地收錢，但又唔學埋人地的透明性呢？呢個係咪傳說中「中國式社會主義」的變奏「中國式工會組織」呀？

當然，我明白職工盟一定有苦衷唔公佈自己的財政狀況，例如呢位朋友就話「真係可以諗一諗我講嘅公開基金有幾錢係咪對以後嘅工運工人有好處，打仗之時都唔會比哂底牌人睇，倒底係向公眾交代重要，定工運成功重要」咦？咁打緊仗的美國等國家都有公開國家每年的財政狀況嘅，咁香港政府又能否用「不想星加坡知道自己未來的部署」為由取消每年的財政部告？咁德國、法國、英國甚至全個歐洲罷工都一定失敗啦，個個工會都開晒底牌喎，德國呢個其中一個全球最大的工會更加係不知所謂，竟然出一份300頁的年報，清清楚楚講晒自己點運作、有幾錢，抵德國啲工人個個做到水深火熱，仲成功迫到全國推行每周五天工作、每天最高工時8小時！好彩香港有財政密不透風的職工盟，所以工人權益總是得到保障，哎，寫寫下，搞到我都好想放棄英國份受最高工時法例保障的工作，返黎香港呢個福地享受強大的工會保護。香港人啊，請好好珍惜一個低財務透明度的工會，因為你值得擁有！呢啲荀野黎到歐洲就冇架啦！

著名左翼製片人及演員Michael Moore說過「Openness, transparency - these are among the few weapons the citizenry has to protect itself from the powerful and the corrupt」不透明的制度，從來只會是產生貪腐的溫床，你所期盼的「勝利」，最後也不過是為自己招來另一個暴君。一間機構若是向民間籌款，自然應該向民間公佈，市民所交出的是捐款，而不是捐獻，要是社運籌款不是出售令人自我感覺良好的贖罪券，受款人理應主動開誠佈公財務狀況，接受民間監管，而不是任由支持者跑來叫對方自行找一份根本不存在網上的財務報告，畢竟沒有人希望自己付了錢後，還要向人乞討財務報告的。

接下來，我還要說關於「落格」這指控，這裡還是需要感謝另一位hater的指引跟我說罷工基金是獨立運作，所以，我就到政府網站查冊了該基金，結果，該基金的名字是不存在的。在此，我要進行一個推斷：經查冊後，我找到了四間與職工盟有關的公司和一個法團身份，其中回收助人中心和教育基金都有指定用途，相信不會用作收集罷工基金的款項，那麼，能夠收款的就只餘下「職工盟物業有限公司」和「香港職工會聯盟物業有限公司」。要是如此，我還是可以說你落格的。每一間有限公司都是獨立法人，除非你好像是職工盟教育基金那樣獨立成一間公司，成為另一個獨立法人，否則，在法律上、在會計學上，這個基金並沒有獨立身份，它是屬於這兩間物業公司或法團之一的。這代表了什麼呢？代表如果職工盟物業有限公司的物業出了問題，周轉不靈，那怕職工盟保證過絕不動移罷工基金一分一毫，法律上罷工基金將會被用作抵債，而另一個教育基金因為是獨立的另一間公司，所以不受牽連。如果以上我這個異想天開的推斷成立，職工盟的確是「吃掉了」該基金，現在是保證不會消化而已。至於為什麼職工盟不像「職工盟教育基金有限公司」那樣，開設「職工盟勞工權益基金」，將它真真正正法律上、財務上獨立呢？這個我也不知道，職工盟方便答一下嗎？還是你們開了另一個基金去host這筆款項？那為什麼宣傳時募款基金名稱會和實質收款的公司不一樣呢？

除此以外，我亦查冊了稅務局的獲豁免繳稅的慈善機構及慈善信託名單，很抱歉，有的還是教育基金、回收助人中心、培訓中心，又是缺了「職工盟勞工權益基金」。這到底是怎樣的一回事？需知道成為免稅機構是件很重要的事情，不是說笑的，沒有為免稅機構，除了捐款人不能獲免稅優惠外，罷工基金也要把辛苦收回來的部份款項作為稅項上繳政府，到最後市民所捐的原來又分了一部份給政府，這樣真的是善用款項的表現嗎？勞工權益基金的五位管理委員，能不能解釋一下這個安排的原因？請不要學林鄭出來跟我們說「唔記得」、「好忙」、「政治敏感度不足」、「警覺性不足」。另外，這五位管理員方便跟大家分享一下罷工基金的章程、宗旨、成立目標、使命、管治架構嗎？你公開了，我們才能依照你們的款項是否用在正確的用途，例如要是你說明自己目標是幫忙香港居民罷工，那麼一眾外籍人士罷工你就不能撥款。這樣既方便工人組織知道你們在幹什麼，自己是否符合被幫助的資格，也能讓捐款的公眾知道款項的用途。

最後，再次感謝一眾haters，還需要特別鳴謝職工盟清潔工會幹事杜振豪先生在個人社交網站上將本專頁羅列為「惡意中傷」，沒有你的支持，我寫不到這兩千字的長文，人妻先生做了三十年人，倒是第一次被政黨領導點名批評，也感謝各位凶狠的留言。你們清楚地讓公眾看到，要質疑和批評一個政黨所需要付出的代價是何等高昂，不要問群眾去了那裡，他們不能像我五時下班後一直做資料蒐集寫足八個鐘，去問一堆本來應該不用問的問題，我要是像他們每天都做到半條人命，我也不會想下了班還參加泥漿摔角。

最後的最後，先小人後君子，你整個網站我都截了圖，還把你網站內合共250份文件下載了，請不用花心思悄悄的把年報上載／修改網站內容然後說是我們看不見，謝謝。

英國Unite the union的年報

Unite the union的章程

德國IGM工會的四年報- 財務報告在第249頁

倫敦人妻先生手記 ：

有人偷偷留下負評

推